# 图例设置

图例设置是用来表示三角图区域的一些标识实例，如色标，岩石标识，数据统计，对接类型等。

![图例设置](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image.png)

![三角图图例](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-6.png)

??? abstract "目录"
    
    [TOC]

## 三角图色标设置 { id="sebiao" }

*参见：[色标设置](../01.%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%8A%9F%E8%83%BD/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)*

色标标识包括横向标识和纵向标识，两种不同的色标显示方式，其内容是一致的。连续色标设置是用来指示颜色填充时是否渐变，反之，不连续的色标则按照色标曲线来显示颜色，两者的主要差异主要为在颜色图例过渡中颜色的渐变特征，这种变化在横纵向均有明显的变化，如图所示。此外，再次点击色标按钮，完成色标隐藏。

=== "色标标识纵向不连续"
    ![色标标识纵向不连续](../media/3587b520f821838826a99671fdbde9f9.png) 
=== "色标标识纵向连续"
    ![色标标识纵向连续](../media/5567ff880b01c508c02e3c71fc36b14f.png)
=== "色标标识横向不连续"
    ![色标标识横向不连续](../media/ded50aeeb263b2c8fa263cd8939e56dc.png) 
=== "色标标识横向连续"
    ![色标标识横向连续](../media/2cf104b00b4bb161cc390fce1e673ffa.png)

色标的具体操作请参见[色标设置](../01.%E5%9F%BA%E7%A1%80%E5%8A%9F%E8%83%BD/%E8%89%B2%E6%A0%87%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md)

## 对接类型标识设置 { id="duijie" }

对接类型主要用来指示显示[岩性对接关系](%E6%98%BE%E7%A4%BA%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#duijie)时断层两盘岩性对接情况，可用不同的颜色来表征断层两侧岩性对接特征，如图所示右上方所示。再次点击隐藏标识。

![对接类型](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-1.png)


* 标识大小位置设置：可点击标识的头部进行标识的挪动和拖拽，可在标识的右边界和下边界调整标识的大小。

* 设置对接类型的颜色：点击对接标识上的颜色图标，可在弹出颜色设置窗口进行颜色设置，如图所示。

![对接类型颜色设置](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-2.png)
![对接类型颜色设置完成](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-3.png)


## 岩性标识设置 { id="yanxing" }

岩性标识主要用来指示不同颜色所对应的岩性，如图如图所示，再次点击可隐藏标识。

![岩性标识](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-4.png)

* 标识大小位置调整：可点击标识的头部进行标识的挪动和拖拽，可在标识的右边界和下边界调整标识的大小。

## 数据统计标识设置 { id="tongji" }

数据统计标识用来显示当前深度范围内的统计信息，如图所示，主要包括厚度、砂（泥）地比，断距信息等。再次点击，可隐藏标识。

![数据统计标识](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-5.png)



* 标识大小及位置设置：可点击标识的头部进行标识的挪动和拖拽，可在标识的右边界和下边界调整标识的大小

## 上升盘透明度

在成像区属性中打开[全局视图](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#shitu)后，点击图例设置中的上升盘透明度可以调整位于右侧的上升盘透明度以与下降盘区别。

![上升盘透明度](images/%E5%9B%BE%E4%BE%8B%E8%AE%BE%E7%BD%AE/image-7.png)

## 道宽设置

调整选中道的道宽。也可以在[全局属性](%E5%B1%9E%E6%80%A7%E8%AE%BE%E7%BD%AE.md#quanju)中调整。

## 隐藏图例

点击隐藏图例按钮即可隐藏所有图例。
